德國社民黨倡議 2025年成立「歐洲合眾國」 統一歐洲

（中央社柏林7日綜合外電報導）未來有希望成為德國總理梅克爾執政搭檔的社會民主黨黨魁舒爾茲（Martin Schulz），今天呼籲在2025年前成立「歐洲合眾國」。

舒爾茲在社會民主黨大會上發表熱情訴求，他呼籲建立一個更為團結的歐洲聯邦。中間偏左的社會民主黨將在大會上決定是否展開試探性談判，和梅克爾共組聯合政府。

前歐洲議會議長舒爾茲表示：「我希望有一個歐洲憲法條約，藉以建立歐洲聯邦。」他倡議擬定書面公約，規範公民社會和市民。

舒爾茲在大約600名代表參加的柏林大會上表示，此條約將送交所有會員國批准，拒絕批准的國家自動離開聯邦。

他建議以2025年為目標，紀念社會民主黨首次倡議「歐洲合眾國」理念100週年。（譯者：中央社嚴思祺）1061207

大歐洲共榮圈

歐盟嘅最終目標

儘管近年來歐洲各國疑歐論政黨、政治人物充斥、崛起，但堅定支持歐洲統合的政治人物仍大有人在，德國第二大黨社民黨領袖舒爾茲7日呼籲，在2025年建立歐羅巴合眾國，還嗆聲說不同意的國家必須離開歐盟。

英國《金融時報》8日報導指出，舒爾茲在柏林的一次黨內大會上表示，想讓歐盟成員國同意一份新的「憲法條約」以建立一個聯邦，那些不簽字的國家將不得不離開歐盟。

他說：「這樣一份憲法條約必須由一次包括公民社會和民眾在內的大會來書寫。接著，這一憲法條約將必須提交歐盟成員國，那些不批准的國家將必須自動離開歐盟」。

其實早在2004年，歐盟國家就嘗試通過《歐盟憲法條約》了，但在法國與荷蘭國內公投相繼遭多數民眾否決該條約後，《歐盟憲法》就難產了，最後歐盟不得不推出了《里斯本條約》，雖然多數內容與《歐盟憲法條約》雷同，但為了避免爭議，放棄「憲法」用字、不再出現「外交部長」頭銜，還取消「超國家」（Superstate）性質的「盟旗」，「盟歌」規定。而歐盟各國也學到教訓了，除了愛爾蘭仍堅持舉辦公投外，其餘國家皆以議會表決的方式批准通過，愛爾蘭的公投也順利通過，使得《里斯本條約》得以避免步上《歐盟憲法》慘遭否決之後塵，於2009年12月1日生效。

Martin Schulz wants 'United States of Europe' within eight years

German SDP party leader sets out his demands before entering into grand coalition talks with Angela Merkel in bid to end political deadlock

The leader of Germany’s Social Democratic party has sketched out red lines for talks to form another coalition government with Angela Merkel.

In a speech at the SPD’s party conference in Berlin that called for the creation of a “United States of Europe” by 2025, as well as a more robust social security net and a phasing out of coal power, Martin Schulz made the case for entering open-ended talks with the Christian Democratic Union (CDU).

The German left should demand a high price to prop up Merkel
Paul Mason
Paul Mason Read more
“We don’t want to govern at any price,” Schulz said. “But we also shouldn’t refuse to govern at any price.”

SPD delegates later voted overwhelmingly to allow their party’s leadership to enter talks with the CDU. The vote means leaders can discuss options including a renewed “grand coalition”, an informal cooperation or a formal agreement to tolerate a conservative minority government by not voting down certain parliamentary motions.

Attempts to build Germany’s next government have been at a standstill since last month’s collapse of coalition talks between the CDU, the Free Democrats and the Greens.

Other European states have expressed their growing impatience with Germany’s political paralysis. Leaders including the French president, Emmanuel Macron, and the Greek prime minister, Alexis Tsipras, have called on Schulz to break the deadlock.

The SPD leader acknowledged those appeals on Thursday when he warned that “the continent cannot afford four more years of German European policy a la Schäuble”, referring to the austerity measures of the country’s conservative former finance minister.

Schulz told delegates that he wanted EU member states to sign off on a “constitutional treaty” that committed the bloc to take steps towards a federal Europe – a proposal likely to be met with some resistance from Merkel and other EU leaders.

Advertisement

“Such a constitutional treaty has to be written by a convention that includes civil society and the people. This constitutional treaty will then have to be put to the member states and those that don’t approve it will automatically have to leave the EU,” Schulz said.

The SPD leader called for stronger social security for workers in the digital services economy, increased investment in academic and vocational education, and binding green energy targets. Phasing out coal energy was inevitable, Schulz said, and the next government should focus on creating new opportunities for those currently employed in the sector.

“Let’s first see which policies we can push through and then decide about the precise form in which we do it,” he said.

Despite the vote by SPD delegates to allow talks with the CDU to start, Thursday’s party conference also laid bare the centre left’s deep-seated reservations about teaming up with Merkel as a junior coalition partner for a third time in 12 years.

Schulz apologised for presiding over his party’s worst result since the second world war; the SPD was well beaten by the CDU in September’s elections.

Some delegates used their speeches to vent their annoyance with the party leadership opening the door to talks with Merkel, expressing fears that a new “grand coalition” could deal their party an existential blow. Surveys show that a majority of SPD members would prefer their party to prop up a Merkel-led minority government rather than rejoin a coalition.

Fourth Reich
Heil hitler

羅馬復活

好在英國走人

有病

好彩英國走得快

各成員國將改為成員邦。

SDP提出，唔係CSD/CDU

未亡國再講

仲黎

提出黎討論
討討下佢就"順應民意"

難民國

成立地球聯邦統一地球好過啦ON9

睇動漫睇上腦咩

羅馬仲有亞洲同非洲領土
係唔係即係代表歐盟要統一埋西亞同北非

國際Z世代︰默克爾勝過希特拉

英國衞報（Guardian）前幾天訪問德國著名社會學家Ulrich Beck，談他即將出版的新書以外也請他月旦時事，討論一下歐洲債務危機及德國的角色。Ulrich Beck對他的祖國毫不客氣，直指德國憑藉巨大的經濟實力把清教徒倫理強加在歐洲其他國家身上，令這些國家苦不堪言，令歐洲各地人民特別是地中海沿岸人民要承受高失業低收入之苦。他還直指德國已成為「政治怪獸」（Political Monster）。

Ulrich Beck認為，德國在歐債危機中不斷強調以緊縮政策處理問題除了反通脹心魔作祟外，深植德國人文化精神傳統的基督教勤儉倫理也是重要原因。他還舉出推動宗教改革的馬丁路德及現代社會學大師韋伯（Max Weber）的理論以資佐證（韋伯當年的巨著「新教倫理與資本主義精神」提到勤勞、節儉美德是推動資本主義萌芽的基礎）。Ulrich Beck指出，今天德國政府，精英同樣認為，只有力行勤儉，歐豬才能得到救贖，才應該得到救贖。此所以儘管緊縮政策，大手削赤只會令歐豬各國陷入長期困境，德國仍樂此不疲堅持以這劑重藥應付歐債危機。

這位以研究現代社會風險如瘋牛症、核電揚名的社會學者又指出，今次歐債危機讓德國成功甩開二戰的沉重包袱，令德國擺脫納粹主義、希特拉等臭名遠播的形象，改以勤儉治國、財政紀律嚴謹的新面目君臨歐洲，對歐豬各國指指點點，儼然是歐洲共主，帶領近五億歐洲人。換句話說，默克爾治下的德國成功辦到了希特拉當年花了幾百萬德國人性命、耗費天文數字財富也無法做到的事──稱雄歐洲！
Ulrich Beck的說法在德國未必有太多人認同，不少政經精英都覺得德國根本是在捱義氣，幫助歐盟，先是放棄堅如鐵石的德國馬克讓歐元順利誕生，然後是拿出大筆納稅人的錢貸款予歐豬各國周轉，令她們免於破產。
究竟德國在歐元區是救主還是惡魔只怕還會有不少討論，但德國主導的緊縮政策激起越來越大的反彈是不爭的事實。若果總理默克爾不留意這股反德情緒，德國跟夥伴的關係固然會惡化，歐元區、歐盟的前途也將陰霾滿佈。

咁香港合眾國呢

連登仔要港獨 所以反對歐洲聯邦

神聖羅馬啲fd

係嘅建議十分好呀五毛先生
首先黎個省份自治，趕走共匪，建立中國合眾

加泰唔洗嬲啦 西班牙一整亡國
英國走得快好世界

歷史會證明英國人民既眼睛係雪亮既

點解歐盟唯一核武大國法國面對德國明顯想復活第四帝國既做法可以無動於衷既

UK wise choose

Fourth reich 屌你老味 侵唔撚現遊戲規則之後全部行得快左

你国臭閪支那班右翼排外人渣橫行，你咪即係想臭閪支那快啲收皮

如果當年希特拉諗到成立歐盟統一歐洲咪掂

有著數

SPD仲未輸夠？

終於講到出口

嗰時啲人仲停留喺打打殺殺諗住統一天下嘅階段，如果美國當時有宜家咁嘅軍力，應該都走去統一南北美洲，直接統一曬半個地球架啦

打WW3

收皮啦德國

2025年應該打緊WW3了

Fourth Reich
不費一兵一卒

HRE復活就真.
今次仲要大過Charles V個時既personal union.

(唔計美州既話)

德意志真係永遠不死

真元首

好彩英國佬走得快
如果唔係同亡國無分別

1984 大洋國

德國深底的根

仍然想統一歐洲當大哥，行優越政策

有時歷史真係會重演

hail hydra

Forth reich

可以做左右手嘛
其實間接賣國

一早入撚晒啦⋯⋯
仲有當年二戰亡左國啦⋯⋯
如果唔係英國頂住之後美國幫拖

岩呀 一係退返歐洲共同市場 一係就更加中央集權

WW3

第四帝國黎啦

果時都第一時間投降，而家更加唔洗諗

歐洲咁多語言民族應該會好難
除非好似共產黨咁

學蘇聯？ 有版你睇重要學人

就算成立倒最後咪又係會為錢而分返開，各國經濟能力唔同一定會出現財富不均呢個問題，搵唔到錢嗰啲就會想退出架啦！

睇下俾唔俾佢走？

神聖羅馬帝國復活

笑左
唔通現代德軍又會夠法軍打咩
今時唔同往日喇

唔通現代又會打咩
今時唔同往日啦
法國射個核武去德國轉頭污染返自己
加上歐洲打仗
俄佬就開心啦
所以多個制抓下
法國同要向德國屈服冇分別

純粹抽一抽水 而家仲點會打仗丫🤦🏻‍♂️

打就梗係唔會打，但武裝力量既水平仍然係影響一個國家國際話事權既因素之一。而家法國武裝力量，無論核武裝同常規武裝都遠在德國之一，好難令人唔相信佢係歐盟既地位會低過德國喎。